\subsection{Definition}
Wird die Strecke $\overline{AB}$ vom Punkt $C$ im Verhältnis $p:q$ geteilt, lässt sich mit der folgenden Formel der Ortsvektor $\vec{c}$ errechnen.
\begin{equation*}
    \vec{c} = \frac{q}{q + p} \cdot \vec{a} + \frac{p}{p + q} \cdot \vec{b}
\end{equation*}

\begin{center}
    \begin{tikzpicture}
        \coordinate (A) at (-3, 1);
        \coordinate (B) at (3,0);
        \coordinate (C) at ($(A)!0.3!(B)$);

        \draw[] (A) -- (B);

        \path (A) -- (C) node[midway, below] {$\frac{3}{10}$};
        \path (B) -- (C) node[midway, below] {$\frac{7}{10}$};

        \begin{pgfonlayer}{tl1}
            \node[fill,circle,inner sep=0pt,minimum width=1.5mm,label={$A$}] at (A){};
            \node[fill,circle,inner sep=0pt,minimum width=1.5mm,label={$B$}] at (B){};
            \node[fill = blue ,circle,inner sep=0pt,minimum width=1.5mm,label={$C$}] at (C){};
        \end{pgfonlayer}
    \end{tikzpicture}    
\end{center}
\textcolor{red}{\textbf{Wichtig}}: Zwar teilt der Punkt $C$ die Strecke $\overline{AB}$ im Verhältnis $3:7$; für die Teilpunktformel gilt aber $q=7$ und $p=3$.